#### 1
Prompt: 已知集合 $A = \{x | -5 < x^3 < 5\}$ ， $B = \{-3， -1， 0， 2， 3\}$ ，则 $A \cap B =$ ？ A.$\{-1， 0\}$ B.$\{2， 3\}$ C.$\{-3， -1， 0\}$ D.$\{-1， 0， 2\}$

Response:

让我们逐步分析这个问题：

1) 首先，我们需要理解集合A的定义：
   $A = \{x | -5 < x^3 < 5\}$
   这意味着A包含所有立方在-5和5之间的实数。

2) 现在，让我们检查集合B中的每个元素，看它们是否满足集合A的条件：

   - 对于-3：(-3)³ = -27，不在(-5, 5)范围内
   - 对于-1：(-1)³ = -1，在(-5, 5)范围内
   - 对于0：0³ = 0，在(-5, 5)范围内
   - 对于2：2³ = 8，不在(-5, 5)范围内
   - 对于3：3³ = 27，不在(-5, 5)范围内

3) 从上面的分析可以看出，只有-1和0同时属于集合A和集合B。

4) 因此，A ∩ B = {-1, 0}

所以，正确答案是选项A：\boxed{\{-1, 0\}}

Answer:A

#### 2
Prompt: 若 $\frac{z}{z-1} = 1 + i$ ，则 $z =$ ？ A.$-1 - i$ B.$-1 + i$ C.$1 - i$ D.$1 + i$

Response:

让我们通过以下步骤来解决这个问题：

1) 首先，我们从给定的等式开始：
   $\frac{z}{z-1} = 1 + i$

2) 让我们将右边的分数转换为标准形式：
   $\frac{z}{z-1} = \frac{1+i}{1}$

3) 根据分数相等的性质，我们可以写出：
   $z(1) = (z-1)(1+i)$

4) 展开右边的括号：
   $z = z + zi - 1 - i$

5) 将所有的z项移到左边，常数项移到右边：
   $z - z - zi = -1 - i$

6) 简化：
   $-zi = -1 - i$

7) 两边除以-i：
   $z = \frac{-1-i}{-i} = \frac{-1-i}{-i} \cdot \frac{i}{i} = \frac{-1i-i^2}{i^2} = \frac{-i+1}{-1} = 1-i$

因此，$z = 1-i$

答案是选项C：\boxed{1-i}

Answer:C

#### 3
Prompt: 已知向量 $a = (0，1)$ ， $b = (2，x)$ 。若 $b ⊥ (b - 4a)$ ，则 $x =$ ？ A.-2 B.-1 C.1 D.2

Response:

让我们通过以下步骤来解决这个问题：

1) 首先，我们知道两个向量垂直时，它们的点积为0。所以我们可以写出：

   $b \cdot (b - 4a) = 0$

2) 展开向量：
   $b = (2, x)$
   $a = (0, 1)$
   $b - 4a = (2, x) - 4(0, 1) = (2, x-4)$

3) 计算点积：
   $(2, x) \cdot (2, x-4) = 0$

4) 展开点积：
   $2 \cdot 2 + x(x-4) = 0$

5) 简化：
   $4 + x^2 - 4x = 0$

6) 整理方程：
   $x^2 - 4x + 4 = 0$

7) 这是一个标准的二次方程。我们可以使用求根公式或因式分解来解决。
   因式分解：$(x - 2)^2 = 0$

8) 解方程：
   $x - 2 = 0$
   $x = 2$

因此，答案是 D. 2

最终答案： \boxed{2}

Answer:D

#### 4
Prompt: 已知 $\cos(\alpha + \beta) = m$ ， $\tan \alpha \tan \beta = 2$ ，则 $\cos(\alpha - \beta) =$ ？ A.$-3m$ B.$\frac{m}{3}$ C.$\frac{m}{3}$ D.$3m$

Response:

让我们通过以下步骤来解决这个问题：

1) 首先，回顾三角恒等式：
   $\cos(\alpha + \beta) = \cos\alpha\cos\beta - \sin\alpha\sin\beta$
   $\cos(\alpha - \beta) = \cos\alpha\cos\beta + \sin\alpha\sin\beta$

2) 我们知道 $\cos(\alpha + \beta) = m$，所以：
   $\cos\alpha\cos\beta - \sin\alpha\sin\beta = m$

3) 我们还知道 $\tan\alpha\tan\beta = 2$，这意味着：
   $\frac{\sin\alpha}{\cos\alpha} \cdot \frac{\sin\beta}{\cos\beta} = 2$

4) 从步骤3，我们可以得出：
   $\sin\alpha\sin\beta = 2\cos\alpha\cos\beta$

5) 将步骤4代入步骤2的等式：
   $\cos\alpha\cos\beta - 2\cos\alpha\cos\beta = m$
   $-\cos\alpha\cos\beta = m$
   $\cos\alpha\cos\beta = -m$

6) 现在，让我们看看 $\cos(\alpha - \beta)$：
   $\cos(\alpha - \beta) = \cos\alpha\cos\beta + \sin\alpha\sin\beta$

7) 我们可以将步骤5和步骤4的结果代入：
   $\cos(\alpha - \beta) = -m + 2\cos\alpha\cos\beta$
                         $= -m + 2(-m)$
                         $= -3m$

因此，答案是 A: $-3m$

\boxed{-3m}

Answer:A

#### 5
Prompt: 已知圆柱体和圆锥体的底面半径相等 ，侧面积相等 ，且他们的高均为 $\sqrt{3}$ ，则圆锥体的体积为？ A.$2\sqrt{3}\pi$ B.$3\sqrt{3}\pi$ C.$6\sqrt{3}\pi$ D.$9\sqrt{3}\pi$

Response:

让我们通过以下步骤来解决这个问题：

1) 设圆柱体和圆锥体的底面半径为r。

2) 圆柱体的侧面积公式：$S_{圆柱} = 2\pi rh$
   圆锥体的侧面积公式：$S_{圆锥} = \pi r\sqrt{r^2 + h^2}$

3) 已知两者侧面积相等，且高度h = $\sqrt{3}$，所以：
   $2\pi r\sqrt{3} = \pi r\sqrt{r^2 + 3}$

4) 化简：
   $2\sqrt{3} = \sqrt{r^2 + 3}$
   $12 = r^2 + 3$
   $r^2 = 9$
   $r = 3$

5) 现在我们知道了底面半径r = 3，高h = $\sqrt{3}$

6) 圆锥体的体积公式：$V = \frac{1}{3}\pi r^2h$

7) 代入数值：
   $V = \frac{1}{3}\pi \cdot 3^2 \cdot \sqrt{3} = 3\sqrt{3}\pi$

因此，圆锥体的体积为 \boxed{3\sqrt{3}\pi}

答案是 B 选项。

Answer:B

#### 6
Prompt: 已知函数为 $f(x) = \begin{cases} -x^2 - 2ax - a， & x < 0 \\ e^x + \ln(x+1)， & x \geq 0 \end{cases}$ 在 $R$ 上单调递增，则 $a$ 的取值范围是？ A.$(-\infty， 0]$ B.$[-1， 0]$ C.$[-1， 1]$ D.$[0， +\infty)$

Response:

让我们通过以下步骤来解答这个问题：

1) 首先，对于函数在 R 上单调递增，需要满足两个条件：
   a) 在 x < 0 和 x ≥ 0 的两个区间内分别单调递增
   b) 在 x = 0 处连续且左导数不大于右导数

2) 对于 x < 0 的部分：
   f'(x) = -2x - 2a
   要使其单调递增，需要 f'(x) > 0，即 -2x - 2a > 0
   解得：a < -x

3) 对于 x ≥ 0 的部分：
   f'(x) = e^x + 1/(x+1) > 0，恒成立，所以一定单调递增

4) 在 x = 0 处的连续性：
   左极限：lim(x→0^-) (-x^2 - 2ax - a) = -a
   右极限：lim(x→0^+) (e^x + ln(x+1)) = 1
   要使函数连续，需要 -a = 1，即 a = -1

5) 在 x = 0 处的导数：
   左导数：lim(x→0^-) (-2x - 2a) = -2a
   右导数：lim(x→0^+) (e^x + 1/(x+1)) = 2
   要满足左导数不大于右导数，需要 -2a ≤ 2，即 a ≥ -1

6) 综合步骤 2、4 和 5，我们得到：
   a = -1

因此，a 的取值只有一个点 -1。

答案是：\boxed{B. [-1, 0]}

虽然实际上 a 只能取 -1，但在给出的选项中，只有 B 选项包含了 -1 这个值。

Answer:B

#### 7
Prompt: 当 $x \in [0， 2\pi]$ 时，曲线 $y = \sin x$ 与 $y = 2\sin(3x - \frac{\pi}{6})$ 的交点个数为？ A.3 B.4 C.6 D.8

Response:

让我们通过以下步骤来解决这个问题：

1) 首先，我们需要找到这两个函数的交点。交点发生在 $\sin x = 2\sin(3x - \frac{\pi}{6})$ 时。

2) 利用三角函数的和差公式，我们可以将右边展开：
   $2\sin(3x - \frac{\pi}{6}) = 2[\sin 3x \cos \frac{\pi}{6} - \cos 3x \sin \frac{\pi}{6}]$
   $= 2[\sin 3x \cdot \frac{\sqrt{3}}{2} - \cos 3x \cdot \frac{1}{2}]$
   $= \sqrt{3}\sin 3x - \cos 3x$

3) 所以，我们的方程变成：
   $\sin x = \sqrt{3}\sin 3x - \cos 3x$

4) 利用三倍角公式：
   $\sin 3x = 3\sin x - 4\sin^3 x$
   $\cos 3x = 4\cos^3 x - 3\cos x = 4(1-\sin^2 x)^{\frac{3}{2}} - 3(1-\sin^2 x)^{\frac{1}{2}}$

5) 将这些代入我们的方程：
   $\sin x = \sqrt{3}(3\sin x - 4\sin^3 x) - [4(1-\sin^2 x)^{\frac{3}{2}} - 3(1-\sin^2 x)^{\frac{1}{2}}]$

6) 这是一个复杂的方程，很难直接求解。但是我们可以观察到，当 $x = 0$ 和 $x = 2\pi$ 时，两个函数都等于0，所以这是两个交点。

7) 由于 $\sin x$ 的周期是 $2\pi$，而 $2\sin(3x - \frac{\pi}{6})$ 的周期是 $\frac{2\pi}{3}$，在 $[0, 2\pi]$ 区间内，$2\sin(3x - \frac{\pi}{6})$ 会完成3个完整的周期。

8) 考虑到两个函数的对称性和周期性，我们可以推断在 $[0, 2\pi]$ 区间内，除了 $x = 0$ 和 $x = 2\pi$ 这两个点外，还会有6个交点。

9) 因此，总的交点数为 2 + 6 = 8。

所以，正确答案是 \boxed{D.8}。

Answer:C

#### 8
Prompt: 已知函数 $f(x)$ 的定义域为 $R$ ， $f(x) > f(x-1) + f(x-2)$ ，且当 $x < 3 时 f(x) = x$ ， 则下列结论中一定正确的是？ A.$f(10) > 100$ B.$f(20) > 1000$ C.$f(10) < 1000$ D.$f(20) < 10000$

Response:

让我们逐步分析这个问题：

1) 首先，我们知道当 x < 3 时，f(x) = x。这意味着：
   f(1) = 1
   f(2) = 2

2) 对于 x ≥ 3，我们有不等式：f(x) > f(x-1) + f(x-2)

3) 让我们计算一些值：
   f(3) > f(2) + f(1) = 2 + 1 = 3
   f(4) > f(3) + f(2) > 3 + 2 = 5
   f(5) > f(4) + f(3) > 5 + 3 = 8

4) 我们可以看到，这个函数的增长速度比斐波那契数列还要快。

5) 斐波那契数列的第10项是55，第20项是6765。

6) 由于f(x)的增长速度比斐波那契数列快，我们可以确定：
   f(10) > 55
   f(20) > 6765

7) 这就排除了选项A和B，因为我们无法确定f(10)是否大于100，f(20)是否大于1000。

8) 选项C：f(10) < 1000 可能是正确的，但我们无法确定。

9) 选项D：f(20) < 10000 是一定正确的，因为我们只能确定f(20) > 6765，但无法确定它是否超过10000。

因此，唯一可以确定正确的选项是D。

\boxed{D. f(20) < 10000}

Answer:B

#### 9
Prompt: 为了解推动出口后的亩收入(单位：万元)情况，从种植区抽取样本，得到推动出口后亩收入的样本均值为 $\bar{x}=2。 1$ ，样本方差 $s^2=0。01$ 。已知该种植区以往的亩收入服从正态分布 $M(1。8， 0。1^2)$ ，假设推动出口后的亩收入 $Y$ 服从正态分布 $N(\bar{x}，s^2)$ ，则？(若随机变量 $Z$ 服从正态分布 $N(\mu， \sigma^2)$ ，则 $P(Z < \mu + \sigma) \approx 0。8413$ ) A.$P(X > 2) > 0。2$ B.$P(X > 2) < 0。5$ C.$P(Y > 2) > 0。5$ D.$P(Y > 2) < 0。8$

Response:

让我们逐步分析这个问题：

1) 首先，我们有两个正态分布：
   X ~ N(1.8, 0.1²)  (以往的亩收入)
   Y ~ N(2.1, 0.01)  (推动出口后的亩收入)

2) 对于选项A和B，我们需要计算P(X > 2)：
   标准化：Z = (X - μ) / σ = (2 - 1.8) / 0.1 = 2
   P(X > 2) = P(Z > 2) ≈ 1 - 0.9772 = 0.0228

3) 对于选项C和D，我们需要计算P(Y > 2)：
   标准化：Z = (Y - μ) / σ = (2 - 2.1) / √0.01 = -1
   P(Y > 2) = P(Z > -1) ≈ 0.8413

4) 现在我们可以评估每个选项：

   A. P(X > 2) > 0.2  (错误，因为P(X > 2) ≈ 0.0228 < 0.2)
   B. P(X > 2) < 0.5  (正确，因为0.0228 < 0.5)
   C. P(Y > 2) > 0.5  (正确，因为0.8413 > 0.5)
   D. P(Y > 2) < 0.8  (错误，因为0.8413 > 0.8)

5) 因此，正确的选项是B和C。

最终答案： \boxed{B和C}

Answer:BC

#### 10
Prompt: 设函数 $f(x) = (x - 1)^2(x - 4)$ ，则？ A.$x = 3$ 是 $f(x)$ 的极小值点 B.当 $0 < x < 1$ 时， $f(x) < f(x^2)$ C.当 $1 < x < 2$ 时， $-4 < f(2x - 1) < 0$ D.当 $-1 < x < 0$ 时， $f(2 - x) > f(x)$

Response:

让我们逐个分析这些选项：

A. 要判断 $x = 3$ 是否为极小值点，我们需要求导数：
   $f'(x) = 2(x-1)(x-4) + (x-1)^2 = (x-1)(3x-8)$
   $f'(3) = (3-1)(3(3)-8) = 2 \cdot 1 = 2 \neq 0$
   因此 $x = 3$ 不是极值点。

B. 对于 $0 < x < 1$，我们需要比较 $f(x)$ 和 $f(x^2)$：
   $f(x) = (x-1)^2(x-4) = (x^2-2x+1)(x-4) = x^3-6x^2+13x-4$
   $f(x^2) = (x^2-1)^2(x^2-4) = x^6-2x^4-7x^4+8x^2+1$
   这个不等式在给定区间内并不总是成立。

C. 对于 $1 < x < 2$，我们需要验证 $-4 < f(2x-1) < 0$：
   $f(2x-1) = ((2x-1)-1)^2((2x-1)-4) = (2x-2)^2(2x-5) = 4(x-1)^2(2x-5)$
   当 $1 < x < 2$ 时，$4(x-1)^2 > 0$ 且 $2x-5 < 0$，所以 $f(2x-1) < 0$
   同时，$f(2x-1) > -4$ 在这个区间内也成立。

D. 对于 $-1 < x < 0$，我们需要比较 $f(2-x)$ 和 $f(x)$：
   $f(2-x) = (1-x)^2(-2-x) = -(1-x)^2(2+x)$
   $f(x) = (x-1)^2(x-4) = -(1-x)^2(4-x)$
   在给定区间内，$2+x < 4-x$，所以 $f(2-x) > f(x)$ 成立。

综上所述，选项 C 和 D 是正确的。

因此，最终答案是：\boxed{C, D}

Answer:ACD

#### 11
Prompt: 造型 $\alpha$ 可以看作图中的曲线 $C$ 的一部分。已知 $C$ 过坐标原点 $O$ ，且 $C$ 上的点满足横坐标大于 -2；到点 $F(2，0)$ 的距离与到定直线 $x = a(a < 0)$ 的距离之积为 4，则？ A.$a = -2$ B.点 $(2√2，0)$ 在 $C$ 上 C.$C$ 在第一象限的点的纵坐标的最大值为 1 D.当点 $(x_0，y_0)$ 在 $C$ 上时， $y0 ≤ \frac{4}{(x_0 + 2)}$

Response:

让我们逐步分析这个问题：

1) 首先，我们可以将曲线 C 的方程写出来。设 C 上任意点为 (x, y)，则根据题意：

   $\sqrt{(x-2)^2 + y^2} \cdot |x-a| = 4$

2) 将这个方程展开并整理：

   $(x-2)^2 + y^2 = \frac{16}{(x-a)^2}$

3) 这是一个椭圆方程。我们可以将其标准化：

   $\frac{(x-\frac{a+2}{2})^2}{\frac{16}{(a-2)^2}} + \frac{y^2}{\frac{4}{|a-2|}} = 1$

4) 现在我们来检查每个选项：

   A. $a = -2$
      如果 a = -2，椭圆的中心会在 (0, 0)，这符合题目中说 C 过原点的条件。

   B. 点 $(2\sqrt{2}, 0)$ 在 C 上
      我们可以将这个点代入原方程检验：
      $\sqrt{(2\sqrt{2}-2)^2 + 0^2} \cdot |2\sqrt{2}-(-2)| = 2 \cdot (2\sqrt{2}+2) = 4(\sqrt{2}+1) \neq 4$
      所以这个点不在 C 上。

   C. C 在第一象限的点的纵坐标的最大值为 1
      从椭圆方程可以看出，y 的最大值应该是 $\frac{2}{\sqrt{|a-2|}}$。
      当 a = -2 时，这个值等于 1。

   D. 当点 $(x_0, y_0)$ 在 C 上时，$y_0 \leq \frac{4}{x_0+2}$
      从原方程 $\sqrt{(x-2)^2 + y^2} \cdot |x-a| = 4$ 可以推导出：
      $y^2 \leq \frac{16}{(x+2)^2}$，即 $|y| \leq \frac{4}{x+2}$
      所以这个不等式成立。

因此，选项 A、C 和 D 都是正确的。

最终答案是：\boxed{A, C, D}

Answer:ABD

#### 12
Prompt: 设双曲线 $C: \frac{x^2}{a^2} - \frac{y^2}{b^2} = 1 (a > 0，b > 0)$ 的左右焦点分别为 $F_1$ ， $F_2$ ，过 $F_2$ 做平行于 $y$ 轴的直线交 $C$ 于 $A$ ， $B$ 两点，若 $|F_1A| = 13$ ， $|AB| = 10$ ，则 $C$ 的离心率为？

Response:

好的，让我们一步步来解决这个问题：

1) 首先，回顾双曲线的一些基本性质：
   - 焦点坐标为 $(\pm c, 0)$，其中 $c^2 = a^2 + b^2$
   - 离心率 $e = \frac{c}{a} = \sqrt{1 + \frac{b^2}{a^2}}$

2) 由于 $F_2$ 是右焦点，其坐标为 $(c, 0)$。过 $F_2$ 做平行于 $y$ 轴的直线，其方程为 $x = c$。

3) 设 $A$ 点坐标为 $(c, y_1)$，$B$ 点坐标为 $(c, y_2)$。

4) 根据双曲线的定义，对于曲线上任意一点，到两焦点的距离之差的绝对值等于 $2a$。
   对于 $A$ 点：$|F_1A| - |F_2A| = 2a$ 或 $|F_2A| - |F_1A| = 2a$

5) 已知 $|F_1A| = 13$，所以 $|F_2A| = 13 - 2a$ 或 $13 + 2a$

6) $|AB| = 10$，即 $|y_2 - y_1| = 10$

7) 由双曲线方程：
   $\frac{c^2}{a^2} - \frac{y_1^2}{b^2} = 1$ 和 $\frac{c^2}{a^2} - \frac{y_2^2}{b^2} = 1$

8) 相减得：$\frac{y_2^2 - y_1^2}{b^2} = 0$
   即 $(y_2 + y_1)(y_2 - y_1) = 0$
   由于 $y_2 - y_1 = 10$，所以 $y_2 + y_1 = 0$

9) 解得 $y_1 = -5$，$y_2 = 5$

10) $|F_2A| = \sqrt{0^2 + 5^2} = 5$

11) 由步骤 5 和 10，得 $5 = 13 - 2a$
    解得 $a = 4$

12) $|F_1F_2| = 2c = 13 + 5 = 18$，所以 $c = 9$

13) 离心率 $e = \frac{c}{a} = \frac{9}{4}$

因此，双曲线 $C$ 的离心率为 $\boxed{\frac{9}{4}}$。

Answer:$\frac{3}{2}$

#### 13
Prompt: 若曲线 $y = e^x + x$ 在点 $(0， 1)$ 处的切线也是曲线 $y = \ln(x+1) + a$ 的切线，则 $a =$ ？。

Response:

让我们通过以下步骤来解决这个问题：

1) 首先，我们需要找到曲线 $y = e^x + x$ 在点 $(0, 1)$ 处的切线方程。

2) 对 $y = e^x + x$ 求导，得到 $y' = e^x + 1$。

3) 在点 $(0, 1)$ 处，斜率为 $e^0 + 1 = 2$。

4) 使用点斜式方程 $y - y_1 = m(x - x_1)$，我们可以得到切线方程：
   $y - 1 = 2(x - 0)$，即 $y = 2x + 1$

5) 现在，我们需要找到曲线 $y = \ln(x+1) + a$ 的导数。

6) 对 $y = \ln(x+1) + a$ 求导，得到 $y' = \frac{1}{x+1}$。

7) 如果这条曲线与 $y = 2x + 1$ 相切，那么在切点处，它们的斜率应该相等。
   设切点为 $(x_0, y_0)$，则：
   $\frac{1}{x_0+1} = 2$

8) 解这个方程：
   $x_0 + 1 = \frac{1}{2}$
   $x_0 = -\frac{1}{2}$

9) 将 $x_0 = -\frac{1}{2}$ 代入切线方程 $y = 2x + 1$，得到切点的 $y$ 坐标：
   $y_0 = 2(-\frac{1}{2}) + 1 = 0$

10) 现在我们知道了切点 $(-\frac{1}{2}, 0)$，将其代入 $y = \ln(x+1) + a$：
    $0 = \ln(-\frac{1}{2}+1) + a$
    $0 = \ln(\frac{1}{2}) + a$
    $a = -\ln(\frac{1}{2}) = \ln(2)$

因此，$a = \ln(2)$。

最终答案是：\boxed{\ln(2)}

Answer:$\ln2$

#### 14
Prompt: 甲、乙两人各有四张卡片。每张卡片上标有一个数字，甲的卡片上分别标有数字 1，3，5，7。乙的卡片上分别标有数字 2，4，6，8。两人进行四轮比赛。在每轮比赛中，两人各自自持有的卡片中随机选一张，并比较所选卡片上数字的大小。数字大的得 1 分，数字小的得 0 分。然后各自弃置此轮所选的卡片(弃置的卡片在此后的轮次中不能使用)，则四轮比赛后，甲的总得分不小于 2 的概率为？

Response:

让我们通过以下步骤来解决这个问题：

1) 首先，我们需要理解，甲要想总得分不小于2，有两种可能：
   - 得2分
   - 得3分
   - 得4分

2) 我们来分析甲赢得每一轮的概率：
   - 第一轮：甲有4张卡，乙有4张卡。甲赢的概率是 2/8 = 1/4
   - 第二轮：甲有3张卡，乙有3张卡。甲赢的概率是 2/6 = 1/3
   - 第三轮：甲有2张卡，乙有2张卡。甲赢的概率是 1/4
   - 第四轮：甲有1张卡，乙有1张卡。甲赢的概率是 0/2 = 0

3) 现在，我们需要计算甲赢得至少2轮的概率。我们可以使用组合数学来计算：

   - 赢2轮的概率：C(4,2) * (1/4 * 1/3 * 3/4 * 1) = 6 * 1/16 = 3/8
   - 赢3轮的概率：C(4,3) * (1/4 * 1/3 * 1/4 * 1) = 4 * 1/48 = 1/12
   - 赢4轮的概率：0 (因为第四轮甲必输)

4) 总概率是这些概率的和：
   3/8 + 1/12 = 9/24 + 2/24 = 11/24

因此，甲的总得分不小于2的概率是 \boxed{\frac{11}{24}}。

Answer:$\frac{1}{2}$

#### 15
Prompt: 记 $\triangle ABC$ 的内角 $A，B，C$ 的对边分别为 $a，b，c$ ，已知 $\sin C = \sqrt{2} \cos B$ ， $a^2 + b^2 - c^2 = \sqrt{2}ab$ 。(1) 求 $B$ ；(2) 若 $\triangle ABC$ 的面积为 $3 + \sqrt{3}$ ，求 $c$ 。

Response:

好的，让我们逐步解答这个问题。

(1) 求 $B$：

步骤1：利用给定条件 $\sin C = \sqrt{2} \cos B$
我们知道 $\sin^2 C + \cos^2 C = 1$，代入可得：
$(\sqrt{2} \cos B)^2 + \cos^2 C = 1$
$2\cos^2 B + \cos^2 C = 1$ ... (1)

步骤2：利用余弦定理
$a^2 + b^2 - c^2 = \sqrt{2}ab$ 可以改写为：
$\frac{a^2 + b^2 - c^2}{2ab} = \frac{\sqrt{2}}{2}$
而余弦定理告诉我们：$\cos C = \frac{a^2 + b^2 - c^2}{2ab}$
所以 $\cos C = \frac{\sqrt{2}}{2}$

步骤3：将 $\cos C = \frac{\sqrt{2}}{2}$ 代入方程 (1)
$2\cos^2 B + (\frac{\sqrt{2}}{2})^2 = 1$
$2\cos^2 B + \frac{1}{2} = 1$
$2\cos^2 B = \frac{1}{2}$
$\cos^2 B = \frac{1}{4}$
$\cos B = \frac{1}{2}$

步骤4：求 $B$
$B = \arccos(\frac{1}{2}) = 60°$

因此，$B$ 的值为：\boxed{60°}

(2) 若 $\triangle ABC$ 的面积为 $3 + \sqrt{3}$，求 $c$：

步骤1：利用正弦定理
$\frac{a}{\sin A} = \frac{b}{\sin B} = \frac{c}{\sin C} = 2R$，其中 $R$ 是外接圆半径

步骤2：三角形面积公式
面积 $S = \frac{1}{2}ab\sin C = 3 + \sqrt{3}$

步骤3：代入 $\sin C = \sqrt{2} \cos B = \sqrt{2} \cdot \frac{\sqrt{3}}{2} = \frac{\sqrt{6}}{2}$
$\frac{1}{2}ab \cdot \frac{\sqrt{6}}{2} = 3 + \sqrt{3}$
$ab \cdot \frac{\sqrt{6}}{4} = 3 + \sqrt{3}$
$ab = \frac{4(3 + \sqrt{3})}{\sqrt{6}} = 2\sqrt{6} + 2\sqrt{2}$

步骤4：利用正弦定理
$\frac{c}{\sin C} = \frac{c}{\frac{\sqrt{6}}{2}} = 2R = \frac{a}{\sin A} = \frac{b}{\sin B} = \frac{b}{\frac{\sqrt{3}}{2}}$

所以 $c = b \cdot \frac{\sqrt{6}}{2} \cdot \frac{\sqrt{3}}{2} = \frac{\sqrt{2}}{2}b$

步骤5：代入 $ab = 2\sqrt{6} + 2\sqrt{2}$
$a \cdot \frac{2c}{\sqrt{2}} = 2\sqrt{6} + 2\sqrt{2}$
$ac = \sqrt{2}(\sqrt{6} + \sqrt{2})$

步骤6：利用余弦定理
$c^2 = a^2 + b^2 - 2ab\cos C = a^2 + b^2 - 2ab \cdot \frac{\sqrt{2}}{2} = a^2 + b^2 - \sqrt{2}ab$

根据给定条件，$a^2 + b^2 - c^2 = \sqrt{2}ab$
所以 $c^2 = \sqrt{2}ab$

步骤7：将 $ac = \sqrt{2}(\sqrt{6} + \sqrt{2})$ 代入 $c^2 = \sqrt{2}ab$
$c^3 = \sqrt{2}ab \cdot c = \sqrt{2} \cdot \sqrt{2}(\sqrt{6} + \sqrt{2}) \cdot c$
$c^2 = 2(\sqrt{6} + \sqrt{2})$
$c = \sqrt{2(\sqrt{6} + \sqrt{2})}$

因此，$c$ 的值为：\boxed{\sqrt{2(\sqrt{6} + \sqrt{2})}}

Answer:(1) $B = \frac{\pi}{3}$ (2) $c = 2\sqrt{2}$

#### 16
Prompt: 已知 $A(0，3)$ 和 $P(3，\frac{3}{2})$ 为椭圆 $C: \frac{x^2}{a^2} + \frac{y^2}{b^2} = 1(a > b > 0)$ 上两点。(1) 求 $C$ 的离心率；(2) 若过 $P$ 的直线 $l$ 交 $C$ 于另一点 $B$ ，且 $\triangle ABP$ 的面积为 9，求 $l$ 的方程。

Response:

好的，让我们逐步解决这个问题。

(1) 求椭圆 C 的离心率：

步骤1：根据给定点 A(0,3) 和 P(3,3/2) 在椭圆上，我们可以得到两个方程：
$\frac{0^2}{a^2} + \frac{3^2}{b^2} = 1$ 和 $\frac{3^2}{a^2} + \frac{(3/2)^2}{b^2} = 1$

步骤2：简化第一个方程：
$\frac{9}{b^2} = 1$，即 $b^2 = 9$，$b = 3$

步骤3：将 b = 3 代入第二个方程：
$\frac{9}{a^2} + \frac{9/4}{9} = 1$
$\frac{9}{a^2} + \frac{1}{4} = 1$
$\frac{9}{a^2} = \frac{3}{4}$
$a^2 = 12$
$a = 2\sqrt{3}$

步骤4：计算离心率 e：
$e = \frac{\sqrt{a^2 - b^2}}{a} = \frac{\sqrt{12 - 9}}{2\sqrt{3}} = \frac{\sqrt{3}}{2\sqrt{3}} = \frac{1}{2}$

因此，椭圆 C 的离心率为 \boxed{e = \frac{1}{2}}

(2) 求过 P 的直线 l 的方程：

步骤1：设直线 l 的方程为 $y = kx + m$

步骤2：因为 P(3,3/2) 在直线上，所以：
$\frac{3}{2} = 3k + m$

步骤3：设 B 点的坐标为 (x,y)，则 B 点也在直线 l 上，所以：
$y = kx + m$

步骤4：三角形 ABP 的面积为 9，可以用行列式表示：
$\frac{1}{2}\begin{vmatrix} 
0 & 3 & 1\\
3 & \frac{3}{2} & 1\\
x & y & 1
\end{vmatrix} = 9$

步骤5：展开行列式：
$\frac{1}{2}(0 \cdot \frac{3}{2} + 3 \cdot y + x \cdot 3 - 3 \cdot 3 - 0 \cdot y - x \cdot \frac{3}{2}) = 9$
$\frac{1}{2}(3y + 3x - 9 - \frac{3x}{2}) = 9$
$3y + \frac{3x}{2} - \frac{9}{2} = 18$
$2y + x = 15$

步骤6：将 $y = kx + m$ 代入上式：
$2(kx + m) + x = 15$
$(2k + 1)x + 2m = 15$

步骤7：结合步骤2和步骤6的方程：
$\begin{cases} 
\frac{3}{2} = 3k + m \\
(2k + 1)x + 2m = 15
\end{cases}$

解这个方程组，我们可以得到：
$k = -\frac{1}{2}$，$m = 3$

因此，直线 l 的方程为 \boxed{y = -\frac{1}{2}x + 3}

Answer:(1) $\frac{1}{2}$ (2) $y = \frac{1}{2} x$ 或 $y = \frac{3}{2} x -3$

#### 17
Prompt: 如图，四棱锥 $P-ANCD$ 中， $PA \perp$ 底面 $ABCD$ ， $PA = AC = 2$ ， $BC = 1$ ， $AB = \sqrt{3}$ 。(1) 若 $AD \perp AB$ ，证明： $AD \parallel$ 平面 $PBC$ ；(2) 若 $AD \perp DC$ ，且三面角 $A-CP-D$ 的正弦值为 $\frac{\sqrt{42}}{7}$ ，求 $AD$ 。

Response:

好的，让我们逐步解答这个问题。

(1) 证明 $AD \parallel$ 平面 $PBC$

步骤1：首先，我们知道 $PA \perp$ 底面 $ABCD$，所以 $PA \perp AB$ 和 $PA \perp BC$。

步骤2：已知 $AD \perp AB$，结合步骤1，我们有 $PA \perp AB$ 和 $AD \perp AB$。

步骤3：根据平行判定定理，如果两条直线都垂直于第三条直线，那么这两条直线平行。因此，$PA \parallel AD$。

步骤4：我们知道 $PA \perp BC$（步骤1），而 $BC$ 在平面 $PBC$ 上。

步骤5：根据平行线与平面平行的判定定理，如果一条直线平行于一个平面内的一条直线，且与这个平面内的另一条相交直线垂直，那么这条直线与该平面平行。

因此，$AD \parallel$ 平面 $PBC$。

(2) 求 $AD$

步骤1：在直角三角形 $PAC$ 中，$PA = AC = 2$，所以 $\angle PAC = 45°$。

步骤2：在直角三角形 $ABC$ 中，$AB = \sqrt{3}$，$BC = 1$，所以 $\cos \angle BAC = \frac{1}{\sqrt{3}}$，$\angle BAC = 60°$。

步骤3：$\angle CAD = \angle BAC - \angle PAC = 60° - 45° = 15°$

步骤4：在直角三角形 $ACD$ 中，$\tan 15° = \frac{AD}{AC} = \frac{AD}{2}$

步骤5：已知三面角 $A-CP-D$ 的正弦值为 $\frac{\sqrt{42}}{7}$，根据三面角公式：
$\sin \angle A-CP-D = \frac{\sin \angle CAD \cdot \sin \angle ACD}{\sin \angle ACP}$

步骤6：$\frac{\sqrt{42}}{7} = \frac{\sin 15° \cdot \cos 15°}{\cos 45°} = \frac{\sin 30°}{2\cos 45°} = \frac{\frac{1}{2}}{2 \cdot \frac{\sqrt{2}}{2}} = \frac{\sqrt{2}}{4}$

步骤7：解方程 $\frac{\sqrt{42}}{7} = \frac{\sqrt{2}}{4}$，得到 $42 = 98$，这是恒等式。

步骤8：因此，$AD = 2 \tan 15° = 2 \cdot (2 - \sqrt{3}) = 4 - 2\sqrt{3}$

所以，$AD$ 的值为：\boxed{4 - 2\sqrt{3}}

Answer:(1) $AD \parallel$ 平面 $PBC$ (2) $\sqrt{3}$

#### 18
Prompt: 已知函数 $f(x) = \ln \frac{x}{2-x} + ax + b(x-1)^3$ ，(1) 若 $b = 0$ ，且 $f'(x) \geq 0$ ，求 $a$ 的最小值；(2) 证明：曲线 $y = f(x)$ 是中心对称图形；(3) 若 $f(x) > -2$ 当且仅当 $1 < x < 2$ ，求 $b$ 的取值范围。

Response:

让我们逐步解答这个问题：

(1) 若 $b = 0$，且 $f'(x) \geq 0$，求 $a$ 的最小值：

首先，我们计算 $f'(x)$：
$f'(x) = \frac{1}{x} + \frac{1}{2-x} + a$

因为 $f'(x) \geq 0$，所以：
$\frac{1}{x} + \frac{1}{2-x} + a \geq 0$

$\frac{2-x+x}{x(2-x)} + a \geq 0$

$\frac{2}{x(2-x)} + a \geq 0$

$a \geq -\frac{2}{x(2-x)}$

注意到 $x(2-x)$ 在 $(0,2)$ 区间内为正，在 $x=1$ 时取最大值 1。
因此，$-\frac{2}{x(2-x)}$ 在 $x=1$ 时取最小值 -2。

所以，$a$ 的最小值是 -2。

答案：\boxed{a_{min} = -2}

(2) 证明：曲线 $y = f(x)$ 是中心对称图形：

要证明曲线是中心对称的，需要证明存在一点 $(x_0, y_0)$，使得对于任意点 $(x, y)$ 在曲线上，点 $(2x_0-x, 2y_0-y)$ 也在曲线上。

令 $x_0 = 1$，我们来验证 $f(2-x) = 2f(1) - f(x)$：

$f(2-x) = \ln \frac{2-x}{2-(2-x)} + a(2-x) + b((2-x)-1)^3$
$= \ln \frac{2-x}{x} + 2a - ax + b(1-x)^3$

$2f(1) - f(x) = 2(\ln 1 + a + 0) - (\ln \frac{x}{2-x} + ax + b(x-1)^3)$
$= 2a - \ln \frac{x}{2-x} - ax - b(x-1)^3$
$= \ln (\frac{2-x}{x}) + 2a - ax + b(1-x)^3$

两式相等，因此曲线关于点 $(1, f(1))$ 中心对称。

(3) 若 $f(x) > -2$ 当且仅当 $1 < x < 2$，求 $b$ 的取值范围：

根据条件，我们有：
$f(1) = -2$ 和 $f(2) = -2$

代入 $x=1$ 到 $f(x)$：
$\ln \frac{1}{1} + a + 0 = -2$
$a = -2$

代入 $x=2$ 到 $f(x)$：
$\ln \infty + 2a + b = -2$
$\infty - 4 + b = -2$
$b = -\infty$

然而，$b$ 不能为负无穷，因为这会导致 $f(x)$ 在 $(1,2)$ 区间内无界。

考虑到 $f(x)$ 在 $(1,2)$ 区间内大于 -2，且在端点等于 -2，我们可以推断 $f(x)$ 在这个区间内至少有一个极大值点。

令 $f'(x) = 0$：
$\frac{1}{x} + \frac{1}{2-x} - 2 + 3b(x-1)^2 = 0$

这个方程应该在 $(1,2)$ 区间内有解。考虑到 $b$ 的系数是正的，$b$ 应该是正数。

因此，$b$ 的取值范围是所有正实数。

答案：\boxed{b > 0}

Answer:(1)-2(2) $y = f(x)$ 是关于 $(1，a)$ 的中心对称图形 (3) $[-\frac{2}{3}， +\infty)$

#### 19
Prompt: 设 $m$ 为正整数，数列 $a_1，a_2，\ldots，a_{4m+2}$ 是公差不为 0 的等差数列，若从中删去两项 $a_i$ 和 $a_j (i < j)$ 后剩余的 $4m$ 项可被平均分为 $m$ 组，且每组的 4 个数能构成等差数列，则称数列 $a_1，a_2，\ldots，a_{4m+2}$ 是 $(i，j)$ -可分数列。(1) 写出所有的 $(i，j)，1 \leq i \leq j \leq 6$ ，使数列 $a_1，a_2，\ldots，a_6$ 是 $(i，j)$ -可分数列。(2) 当 $m \geq 3$ 时，证明：数列 $a_1，a_2，\ldots，a_{4m+2}$ 是 $(2，13)$ -可分数列。(3) 从 $1，2，\ldots，4m+2$ 中一次任取两个数 $i$ 和 $j (i < j)$ ，记数列 $a_1，a_2，\ldots，a_{4m+2}$ 是 $(i，j)$ -可分数列的概率为 $P_m$ ，证明 $P_m > \frac{1}{8}$ 。

Response:

让我们逐步解答这个问题：

(1) 对于 $m=1$ 的情况，我们需要检查所有可能的 $(i,j)$ 组合：

- (1,2): 删除 $a_1, a_2$ 后，剩余 $a_3, a_4, a_5, a_6$ 构成等差数列。
- (1,6): 删除 $a_1, a_6$ 后，剩余 $a_2, a_3, a_4, a_5$ 构成等差数列。
- (2,5): 删除 $a_2, a_5$ 后，剩余 $a_1, a_3, a_4, a_6$ 构成等差数列。
- (3,4): 删除 $a_3, a_4$ 后，剩余 $a_1, a_2, a_5, a_6$ 构成等差数列。
- (5,6): 删除 $a_5, a_6$ 后，剩余 $a_1, a_2, a_3, a_4$ 构成等差数列。

因此，答案是：\boxed{(1,2), (1,6), (2,5), (3,4), (5,6)}

(2) 对于 $m \geq 3$ 的情况，我们需要证明删除 $a_2$ 和 $a_{13}$ 后，剩余的项可以分为 $m$ 组，每组 4 个数构成等差数列。

删除 $a_2$ 和 $a_{13}$ 后，剩余的数列可以表示为：
$a_1, a_3, a_4, a_5, a_6, a_7, a_8, a_9, a_10, a_{11}, a_{12}, a_{14}, a_{15}, ..., a_{4m+2}$

我们可以将这些数分组如下：
- 第一组：$a_1, a_3, a_4, a_5$
- 第二组：$a_6, a_7, a_8, a_9$
- 第三组：$a_{10}, a_{11}, a_{12}, a_{14}$
- 剩余的 $m-3$ 组：每组包含连续的 4 个数

每组内的 4 个数都构成等差数列，因为原数列是等差数列，删除两项不会改变其他项之间的差值关系。

因此，对于 $m \geq 3$，数列 $a_1, a_2, ..., a_{4m+2}$ 是 $(2,13)$-可分数列。

(3) 要证明 $P_m > \frac{1}{8}$，我们可以找出一些必定是可分数列的 $(i,j)$ 组合：

- 当 $i=1$ 且 $j=4k+2$ （其中 $k=1,2,...,m$）时，删除这两项后剩余的数可以被分为 $m$ 组，每组 4 个连续的数。
- 当 $i=4k-2$ 且 $j=4k-1$ （其中 $k=1,2,...,m$）时，删除这两项后剩余的数也可以被分为 $m$ 组，每组 4 个数。

总共有 $m + m = 2m$ 种这样的组合。

从 $1,2,...,4m+2$ 中任取两个数的总组合数为 $\binom{4m+2}{2} = \frac{(4m+2)(4m+1)}{2}$。

因此，
$P_m \geq \frac{2m}{\frac{(4m+2)(4m+1)}{2}} = \frac{4m}{(4m+2)(4m+1)} > \frac{4m}{(4m+2)(4m+2)} = \frac{1}{4m+2} \geq \frac{1}{6} > \frac{1}{8}$

所以，我们证明了 \boxed{P_m > \frac{1}{8}}

Answer:proofs are skipped

